После клонирования проекта
1) Скопировать файл config.sample.sh в config.sh
2) Скорректировать содержимое согласно текущим настройкам хоста и виртуальной машины
3) Назначить скриптам права на испольнение, пример:
    $ cd ./oil-tools
    $ chmod u+x ./db-update/*.sh
4) Запускать скрипт вручную следует на хосте, из той же папки, где находится файл Vagrant, пример:

    переходим в папку основного проекта
    $ cd ~/Projects/Oil/eriell-1

    скачиваем свежий дамп (скачивание происходит в папку со скриптами):
    $ ./tools/oil-tools/download_dump.sh

    заливаем дамп из папки со скриптами в виртуалку, не заходя в ее консоль
    $ ./tools/oil-tools/remote_refresh.sh

4) ОПЦИОНАЛЬНО настроить PhpShtorm согласно скриншотам, чтобы удобно запускать кнопочкой
5) Более простой, чем на картинках путь - использовать refresh.sh который последовательно вызывает скачивание дампа
    на хоcт и применение в виртуалке. Таким образом может быть назначен не только в конфигурациии запуска,
    но и в External Tools. При его применении дамп, соответственно скачивается всегда, что имеет как плюсы, так и минусы.